發開夢嘅手足請入黎！！

如何幫SIM 卡上鎖

文：薯伯伯

假如你的手機 SIM 卡沒有上鎖，萬一有人檢獲你的手機，即使你的手機本身有密碼，但匪徒只需要把 SIM 卡取出，就能接收訊息。若然你主要的通訊軟件或社交媒體帳號，都是綁定了該手機號碼，而你又從來沒有設置過雙重認證，匪徒就能輕易而舉，用你的手機接收一個六位數字的驗證短訊，並登入你的 WhatsApp。更甚者也可以重設社交媒體或電郵帳號的登入密碼，冒充你的名字發送訊息（最理想是避免一個手機號碼就能重設帳戶號碼，但有機會另文再談）。

——— 我是分隔線 ———

首先要做的，是確保手機的短訊沒有預覽功能。由於我是用 iPhone，所以只用 iPhone 做介紹，但 Android 應該也大同小異。

一，關閉短訊預覽功能。

先要防止在鎖機的情況下，在鎖機畫面顯示短訊的內容。即是必須打開「訊息」的 app，才能看到訊息內容。

方法：設定 - 通知 - 訊息 - 在「顯示預覽」一欄，選擇「永不」。

二，更改 SIM PIN 密碼。

（警告，如果輸入 SIM PIN 三次都錯誤，SIM 卡就會鎖死，要用另一個八位數的 PUK 密碼才能重設，也有可能要去電訊公司換新卡，換卡費通常是 50 元港幣左右。你明白這個鎖卡的風險嗎？如果明白，可以讀下去。如果不明白，那麼就不要試。）

方法：設定 - 流動網絡 - SIM PIN - 選擇開啟 SIM PIN。

輸入預設的 SIM PIN。

注意，不少電訊供應商，均預設為 1234 或 8888 或 0000。但考慮到輸錯三次密碼會鎖卡，而重置卡密碼要花時間或花金錢，所以如果你在第一次輸入 PIN 時，先在 1234 或 8888 或 0000 當中選一組，最多只試一次或兩次，如果不對，就不要再嘗試，直接打給電訊公司查詢。

之後選擇「更改 PIN」。

輸入新的四位數字，當然不要用生日日期。

以後你的 SIM 卡拔出後再插回同一部或另一部手機，又或是手機重啟，都需要輸入四位數字的 SIM PIN，若然連續三次輸錯，手機卡便會被鎖定，並要到營運商才能重設密碼或甚至補卡。

因為這種密碼不算常用，而且只有三次輸入的機會，所以建議在安全的地方寫下這個四位號碼。又或是初設之後，記得每晚記得要把手機關機，開機時熟習一下輸入 SIM 密碼的過程。

要好好保護自己同身邊嘅手足！

推啊

唔好俾狗攞到資料

推

快d跟step做

好重要好重要真係好重要

人呢

求下大家

點解冇人理我

真係好重要

可以防既 盡量預防班狗最賤既情況發生

我鎖撚咗⋯⋯

應該點做好？

幫你推

我屌手足有冇睇清楚先做...
「警告，如果輸入 SIM PIN 三次都錯誤，SIM 卡就會鎖死，要用另一個八位數的 PUK 密碼才能重設，也有可能要去電訊公司換新卡，換卡費通常是 50 元港幣」
你打去電訊商問下啦

OK